---
title: 搬家图书盘点（2021）
tags: 杂项
categories: 祭坛洞窟
keywords:
  - 书
description: 2021图书盘点
cover: 'https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468908:/0.png'
date: 2021-07-19 00:33:42
---



上个月的时候因为换工作，搬了家。搬家过程中最重也是最麻烦东西就是书了。买了三个书箱，再加上两个行李箱，还是没有装完。最后书包里装了一些，分了两次才全部搬完。

新的房子这边，买了一个简易的架子，把书放上去的时候，正好盘点了一遍，今天发出来。

![1](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468911:/IMG_2797.JPG)
盛大引进的《艾欧泽亚百科全书》，非常良心，个人觉得质量比魔兽世界编年史要好。不过有一些翻译上的瑕疵，后续版本应该修正了。

![2](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468910:/IMG_2798.JPG)
这本《塞尔达传说大师之书》，也是分量满满，应该是我目前所有书里面最大的了😂当初是在VGTimes上看到的广告。

![3](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468909:/IMG_2799.JPG)
《魔兽世界编年史》我只买了第一卷，后面有空地的话再买剩下的😂毕竟不是WOW死忠玩家

![4](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468914:/IMG_2800.JPG)
刺客信条的艺术设定集应该是一个系列，之前买的时候看到后面几作也都出了。当初这本买了在窗台上放了几天，封皮晒到了，有点难受。

![5](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468913:/IMG_2801.JPG)
双叶社的高达00设定集，对应第一季，第二季和剧场版。这三本有台湾枫树林引进的台版，可是绝版了，哪里都找不到。只能去日亚上高价收购了日版中古品，好在这三本品相都还可以。

![6](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468912:/IMG_2802.JPG)
AGE只有一本，这本是台湾枫树林引进的中文版

![7](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468922:/IMG_2803.JPG)
独角兽有三本，也是台湾枫树林引进的中文版。对应的OVA的集数封面上有写。这个系列要是大陆有引进就好了

![8](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468916:/IMG_2804.JPG)
联合早报出的新加坡和中国建交30年纪念册子。托在新加坡的朋友买的，还是可以看到一些有趣的照片的。

![9](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468917:/IMG_2805.JPG)
BW2019年的场刊，也被我保存下来了😂

![10](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468919:/IMG_2806.JPG)
四本国内的地图册，这四个省级行政区，都是我生活超过一个月的地方。陕西是老家，江苏是上大学的地方，浙江是在这边实习过一段时间，上海是现在工作的地方。

![11](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468921:/IMG_2807.JPG)
三本《三体》。其实《三体》我是去年才看的。我记得大学的时候就有人在不停安利，网上也可以看到很多人刷评论，所以当时有一点抵触情绪，一直拖到去年，才打算看一下刘慈欣写的这个系列😂

![12](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468923:/IMG_2808.JPG)
这个应该是受Psycho-pass第一季影响的产物😂当初大学的时候，看完PP，打算了解一下西方哲学，就从苏格拉底和柏拉图开始。柏拉图留下的几本写苏格拉底的倒是看完了，但是这本《理想国》，可能因为是古希腊文直译，所以读起来特别困难，就没看完。现在还是坑的状态。

![13](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468918:/IMG_2809.JPG)
这本书买的挺早的了，上面还有一些中学时候的笔记，很是怀念。虽然里面的注解现在看非常一般。

![14](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468920:/IMG_2810.JPG)
社科院的列国志系列，真的非常推荐。最近一次修订是2014年，内容基本都在10年以内，查资料以及了解一些国家的基本情况很方便。不过现在一些资料在一带一路的相关网站上也可以查到，会比较新一点。估计到24年25年会再出新修订版？

![15](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468924:/IMG_2811.JPG)
前一段时间在看《中华遗产》的节日专辑的时候，几乎每一篇文章都会提到《东京梦华录》，感觉就是在不停吃安利😂，就买了。目前还没有开始看

![16](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468925:/IMG_2812.JPG)
目前网上能找到的阎布克教授的网课里面，他就经常安利自己的这本书。后来魔法师的视频里面也安利了这本书，就买来了。如果你们听到我平时说到相关话题的话，基本都是从阎教授那里听过来的。

![17](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468929:/IMG_2813.JPG)
这个是之前逛书店的时候，摆在畅销书位置的。那段时间正好是中美贸易战，应该是紧抓热点推出来的书。好歹和行业有点关系，就买了，结果浏览了一遍，感觉内容也不是很丰富。不过可以理解，毕竟是追热点的畅销书，本来就不应该有多大期望。

![18](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468932:/IMG_2814.JPG)
马亲王的书其实一直想看了。决定从他的早期作品开始补起，这本书刚买了不久，还没有开始看。

![19](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468933:/IMG_2815.JPG)
大仲马的《基督山伯爵》。决定看《基督山伯爵》有三个原因吧。第一个原因是之前一直很喜欢凡尔纳的作品，偶尔看到有说法说，凡尔纳的作品其实是有受大仲马影响的，就有些好奇。第二个原因和第一个类似，是有人说，金庸的作品在某些方便和大仲马的作品很像。第三个原因是，FGO当时出了伯爵😂。可以说是看得非常爽了，周克希版的翻译也是很香。

![20](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468930:/IMG_2816.JPG)
凡尔纳的作品，以前小时候看得比较多。《八十天环游地球》和《从地球到月球》是小学时候看的，《海底两万里》是初中时候看得。尤其是《从地球到月球》，是我科幻作品的启蒙，也给我留下了非常深的印象。译林版这套封面看起来比较统一，就把我看过的作品和想看的作品收了一套。建议大家都可以看看，虽然现在大多数都被标记为了少儿读物，但是它们本身作为小说也是很精彩的。那个时代的法国作家，大都从事过戏剧创作，所以不管大仲马的作品，还是凡尔纳的作品，都能看到这方面的影子。

![21](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468926:/IMG_2817.JPG)
杨宽的《西周史》在网上的评价很高，最近一直在看。虽然是比较早的作品，但是这版里面有近年的修订。看完之后想和李峰的对比一下。

![22](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468927:/IMG_2818.JPG)
这本也买的比较早了。其中还有一个小故事和隐情，不过并不想在这里讲。

![23](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468928:/IMG_2819.JPG)
《刺客信条》前三作的小说。买了一直没有看😂

![24](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468931:/IMG_2820.JPG)
中华书局的这套《福尔摩斯探案集》应该很适合收藏。毕竟太经典了，如果不看的话，会Get不到很多推理作品的梗。

![25](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468944:/IMG_2821.JPG)
这本应该是米泽穗信三冠王的作品。确实和他以往作品的风格不太像。我是在自己一个人旅行的路上看完的，也是别有一番风味。

![26](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468935:/IMG_2822.JPG)
米泽穗信的作品，除了《满愿》，都是比较早期的作品。《算计》是比较传统的推理小说，但是剧情的设定真的很有冲击力，最近好像出新版了，推荐大家看看。《追想五断章》是再标准不过的米泽风格的作品了，淡淡的忧伤加日常推理，现实与真相的无可奈何，但是又不会让人感觉到压抑和绝望。《羔羊的盛宴》是比较重口味的短篇集，要说的话，就是我现在看到厨娘这个词都会有不好的联想😂。《寻狗事务所》在国内网络上评价很高，但是我觉得并不能代表米泽最好的水平。但是评价高的原因大概也是明白的，这里就不多说了。《满愿》是另一本短篇集，个人最推荐《万灯》这一篇。最近和《羔羊的盛宴》一起，也出了新版。

![27](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468934:/IMG_2823.JPG)
如果要说的话，米泽的作品，除了高人气的古典部系列和小市民系列，最能代表他个人风格和思想的就是太刀洗系列了。《再见，妖精》当年国内有引进的计划，但是一直没有出，台版和日版都已经绝版，非常可惜。无奈只能看了“电子版”。因为牵扯到了南斯拉夫的政治和战争，毕竟事关社会主义阵营，如今想要引进可能会比较困难了。《王与马戏团》也面临着同样的问题，因为牵扯到了尼泊尔王室惨案，考虑到相关谣言，在国内应该不会引进了，就买了台版。这本书基本是在美国看完的。因为系列的前两本国内都没有引进，作为太刀洗系列的短篇集《十米真相》，国内大家看的话可能会觉得有些莫名其妙。另外，如果看过《再见，妖精》的话，再看古典部系列的第一作《冰菓》，相信会有更深刻的理解。

![28](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468946:/IMG_2824.JPG)
三上延的古书堂系列，介于轻小说和传统小说之间吧，也是日常推理。内容还是很有意思的，可以了解到很多和书有关的事情。已经完结，大家可以放心看

![29](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468945:/IMG_2825.JPG)
大名鼎鼎的古典部系列，这里就不多说了。最近正好出了米泽关于古典部的访谈录，推荐大家都看看。米泽不知道什么时候才会填坑😢

![30](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468936:/IMG_2826.JPG)
冈崎琢磨的咖啡馆系列，也是日常推理。介绍了许多关于咖啡的知识，还有和大家印象不太一样的京都。不过看起来这个系列好像GG了。

![31](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468937:/IMG_2827.JPG)
国内最近新引进的米泽的《轮回》，刚刚买，还没来得及看

![32](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468938:/IMG_2828.JPG)
北村薰的别姬小姐系列。直木赏获奖作品，之前在朋友圈推荐过很多次了，就不多说了。米泽本人也深受北村薰的影响，从这个系列就可以看出来。国内要是能引进北村薰的落语系列就好了。

![33](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468940:/IMG_2829.JPG)
买这两本应该是受老虚影响。曾经有一段时间，老虚好像很沉迷反乌托邦作品。包括前面提到的《Psycho-Pass》，后来的TV动画《翠星上的加尔冈缇亚》以及动画电影《乐园追放》，都是那一时期老虚的剧本。所以受此影响我也决定补一些反乌托邦作品。

![34](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468939:/IMG_2830.JPG)
米泽穗信的小市民系列。和古典部系列一样，也是一个大坑😂只能期待他能勤快一点了。最近出了第五本，快递还在路上。

![35](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468941:/IMG_2831.JPG)
这个是和之前的《基督山伯爵》一起买的，还没有来得及看。看评论说，凡尔纳的《从地球到月球》中的三个乘客的设定，就有参考《三个火枪手》。

![36](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468942:/IMG_2832.JPG)
北村薰的另外两部作品。第一部在国内互联网上评价很高。和前面提到的米泽的《寻狗事务所》一样，原因应该也大致相同，就不多说了。《八月的六日间》这本书，让我彻底爱上了登山，如果有机会的话，我也想写一写自己的登山体验。顺带一提，北村薰在写这本书的时候，已经是不折不扣的“老男人”了，但是却是以近乎“少女”的中年女性口吻在写这本书，哈哈，但是毫无违和感。这让我想起来，我周围一堆人会以为米泽穗信是女性，可以说是一脉相承吧。

![37](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468943:/IMG_2833.JPG)
这应该是为了凑单买的。

![38](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468947:/IMG_2834.JPG)
青崎有吾的作品。左边四本是一个系列，右边是另一个系列。青崎有吾的作品是我在逛书店的时候发现的。关于他的作品，我有很多评论想发表，我不记得我有没有在朋友圈发过，但是有在QQ群发过。以后有机会的话，再谈吧。总得来说，这应该是我看得作品里面，除了经典作品之外，最本格的推理作品了吧。

![39](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468948:/IMG_2835.JPG)
这三本都是大学的舍友送我的。我只看了《放学后》。东野圭吾的作品虽然很畅销，但我看得不多。

![40](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468949:/IMG_2836.JPG)
以前初中的语文老师非常喜欢这本书。茨威格的传记非常有自己的特色，网上有很多模仿，非常有趣。

![41](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468958:/IMG_2837.JPG)
伊坂幸太郎的名气很大，但是他的作品不是很对我的胃口，我看了上面两本。

![42](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468956:/IMG_2838.JPG)
新星出的岩波日本史系列。算是日本史的初级读物吧，装帧很漂亮，但是内容和翻译质量参差不齐。不过毕竟是基础读物。

![43](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468951:/IMG_2839.JPG)
上面提到的柏拉图关于苏格拉底的几本作品。其中关于古希腊男性之间关系的描写令我大受震惊😂

![44](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468950:/IMG_2840.JPG)
圣埃克絮佩里的基本作品。翻译不太行

![45](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468953:/IMG_2841.JPG)
陆续收的各个国家的地图册。还有两本澳大利亚和新西兰的不在这。

![46](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468957:/IMG_2842.JPG)
很多人说西尾维新是话痨，但是他的作品真的很对我胃口。记得当初《斩首循环》刚出OVA的时候，只看了一集就被深深吸引，立刻找来小说看，晚上甚至做梦都梦到了作品的场景和设定。物语系列就更不用说了。不得不说，西尾维新+新房昭之 YYDS

![47](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468954:/IMG_2843.JPG)
正式工作的第一家公司的20周年纪念册子

![48](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468952:/IMG_2844.JPG)
Fate相关作品。二世事件簿系列和FSF还是强烈推荐的，文笔和故事都相当不错，苍银的碎片就不太行了。

![49](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468955:/IMG_2845.JPG)
上面几本鲁迅的作品除了《彷徨》，中学的时候都反复读了好几遍，这三本新的也应该是为了凑单。《鲁迅的都市漫游》算是一本以城市为视角的鲁迅小传吧，里面还是有提到很多有趣的轶事的。这本书是我在爬山的时候看完的。

![50](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468960:/IMG_2846.JPG)
还没有来得及看的基地系列。

![51](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468963:/IMG_2847.JPG)
最近刚刚买的早坂吝的作品。

![52](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468967:/IMG_2848.JPG)
在国内互联网上争议很大的一本国人写的推理小说。故事本身还是很有趣的，在日本也拿了很多奖。我是在去爬山的路上看完的。

![53](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468966:/IMG_2849.JPG)
这本围棋读本，是我翻出来的小学时候买的。那个时候还有自己学过一段时间围棋。不过后来查了一下，这本书的作者竟然还掉段了😂。《狭义与广义相对论浅说》是和《时间简史》一起买的。也有一段时间了。

![54](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468965:/IMG_2850.JPG)
这是一本80年代出版的书了。最早是高中的舍友父亲收藏的，我借来读了一些，感觉很有意思，就自己也收了一本。在我看过的自传里面也是比较有趣的一本了。盛田昭夫本人也写了一些很有争议的作品，这里就不多说了。

![55](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468959:/IMG_2851.JPG)
这几个不是书了。上面两个是《吹响！上低音号》的两部剧场版总集篇的BD，第二季是我从日本买的，第一季是从S1上收的，下面是《冰菓》的BDBOX，是托日本的朋友帮忙买的。

![56](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468961:/IMG_2852.JPG)
孤独星球的旅行指南。之前在网上吃了安利，买了两本，但是实际上感觉不如互联网上的信息有用，就决定卖了，目前这本浙江还没卖。

![57](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468962:/IMG_2853.JPG)
广东博物馆的场刊，以后有机会的话可以多收集一些。

最后剩下几个地图的挂图
![58](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468964:/IMG_2854.JPG)
![59](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468972:/IMG_2855.JPG)
![60](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468969:/IMG_2856.JPG)
![61](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468971:/IMG_2858.JPG)
![62](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468968:/IMG_2859.JPG)
这些质量还是相当不错的，就是贴在墙上的话实在太奇怪了😂，就一直收着。

![63](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468915:/IMG_2860.JPG)
还有一张长江流域的信息检索图

最后还有一大推参考书，杂志和计算机相关的书，这里就不发了
简易的书架被我堆成了这样😂
![64](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!468970:/IMG_2861.JPG)
